@inproceedings{Tourille-Ferret-Neveol-Tannier:TALN:2016,
    author = "Tourille,Julien and Ferret,Olivier and N\'{e}v\'{e}ol,Aur\'{e}lie and Tannier,Xavier",
    title = "Extraction de relations temporelles dans des dossiers \'{e}lectroniques patient",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "459-466",
    note = "Extracting Temporal Relations from Electronic Health Records",
    abstract = "L'analyse temporelle des documents cliniques permet d'obtenir des repr\'{e}sentations riches des informations contenues dans les dossiers \'{e}lectroniques patient. Cette analyse repose sur l'extraction d'\'{e}v\'{e}nements, d'expressions temporelles et des relations entre eux. Dans ce travail, nous consid\'{e}rons que nous disposons des \'{e}v\'{e}nements et des expressions temporelles pertinents et nous nous int\'{e}ressons aux relations temporelles entre deux \'{e}v\'{e}nements ou entre un \'{e}v\'{e}nement et une expression temporelle. Nous pr\'{e}sentons des mod\`{e}les de classification supervis\'{e}e pour l'extraction de des relations en fran\c{c}ais et en anglais. Les performances obtenues sont comparables dans les deux langues, sugg\'{e}rant ainsi que diff\'{e}rents domaines cliniques et diff\'{e}rentes langues pourraient \^{e}tre abord\'{e}s de mani\`{e}re similaire.",
    keywords = "Extraction de Relations, Analyse Temporelle, Traitement de la Langue Biom\'{e}dicale.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/90.pdf"
}
